中國殲15墜機頻傳 解放軍急需新艦載機

殲15墜機頻傳 共軍急需新艦載機

時間Sat Jul 7 15:58:51 2018

〔編譯茅毅／綜合報導〕共軍唯一一艘服役中的航空母艦「遼寧號」，目前採用被稱為俄羅斯蘇愷33雙發動機空優戰鬥機「山寨版」的殲15做為艦載機。香港「南華早報」引述中國空軍副司令張洪賀、軍事專家和消息人士報導，鑑於殲15發生一連串機械故障與墜機事故，並造成飛行員死傷，迫使中國正加緊研發新型艦載機。

北京此前僅坦承殲15出過兩次嚴重墜機事故，但消息人士對南早指稱，實際上迄今至少發生過四次，肇因為「不可原諒的機械故障」，殲15是一款「有問題的飛機」。

二○一六年四月，四十幾歲的共軍飛行員曹先建因駕駛的殲15飛控系統故障而身受重傷，一年多後才康復。三週後，年僅廿九歲的飛行員張超在進行模擬著艦時，發生同樣問題，跳傘後不治。消息人士說，之後，殲15全面停飛三個月。航空專家一開始還拒絕承認其存在設計問題，直到發生第二起墜機事故後才同意。

據報導，諸多中國自製戰機的引擎、氣動設計和改裝有問題。但一名中國海軍退伍軍人透露，有缺陷的新機未進行更多試飛，飛行員被迫駕駛，還要求飛行員將就一下。他說，共軍飛行員受訓時，會被告知有義務「保住貴重的飛機」。

殲15最大起飛重量卅三公噸，乃全球現役最重艦載機。中國海軍專家李傑表示，中國有必要研發一款新型艦載機，好提升其航艦編隊的戰鬥效率。

俄國國營電視台「Vesti」五日在報導中直指，殲15就是蘇愷33山寨版，其事故頻傳的原因在於中國自己安裝的機載系統。儘管殲15源自蘇愷33，但莫斯科當時其實拒絕出售蘇愷33，也不願提供技術援助。之後，中國輾轉從烏克蘭購入一架原型機，中國才得以造出殲15。

蘇33曾經多次意外
何況山寨版j15

有船無機航母

有義務「保住貴重的飛機」

有故障都唔知仲可以點保住
飛行員條命好cheap

無戰機既航母

冇艦載機就放晒大殭無人機囉，又平又多

全世界只有美帝航母戰機可靠
向侵侵賣f35b咪得囉

耐海性不足？
抗腐蝕做得唔好
明明全部都係新機
無理由幾年就話機件嚴重故障

冇彈射，推力又不足

可以趁機裁晒殲15成個班底,然後集中財力開發暗劍嘅艦載版,到時就算將澳洲同南極變埋做自古以來嘅固有領土美國都一定唔敢出聲
厲害了我的蟈

佢個甲板俾 f35b 起飛 3 次我諗要維修 3 個月

起7隻「航母」但無艦載機用

支那「航母」= 大型海上移動垃圾

P.S. 著艦索(消耗品)係用日本三菱產品, 支那自己整唔到著艦索

最重艦載機？

如果在海上降落唔到但又唔想飛機墮海，就只有靠艦橋。。。。。。

不如買架A-4 skyhawk返黎抄住用

大英帝國新起既都 OK

嘩，好利害呀

F/A 18 係80年代嘅產物
18C/D直頭就快退役
支那J15係幾時嘅話？2013年
全世界有幾多隻F/A18C/D 又有幾多隻J15？

當機師條命賤過飛機
就知冇得贏

頭先個打飛機post都仲見班五毛射到成地係
而家架飛機打埋落海 厲害了我的國
2025中國製造不是夢
把握一帶一路新機遇

可以逼到贏國自主研發新機

叫五毛入嚟講兩句